# 09. HTML 폼 사용하기
정보를 입력받는데 사용되는 요소

## [예제]
![폼 예제 결과](https://gitlab.com/junseol86/fastcampus-lecture-codes/-/raw/master/2020-spring/02-html/09/screenshots/form.png)   

* <a href="https://gitlab.com/junseol86/fastcampus-lecture-codes/-/blob/master/2020-spring/02-html/09/form-lecture.html" target="_blank">폼 예제 실습 코드</a>
* <a href="https://gitlab.com/junseol86/fastcampus-lecture-codes/-/blob/master/2020-spring/02-html/09/form-complete.html" target="_blank">폼 예제 완성본 코드</a>

<br>

## `<form>`
* 정보 제출에 사용되는 문서 구획  
* 내부 입력 양식들의 부모, 컨테이너 역할
* 입력된 정보들을 어떻게 서버에 전달할지 설정
* 내부에 폼 관련 태그가 아닌 요소도 포함 가능

|속성|역할|값|
|:--|:--|:--|
|id|고유값 (이전의 name을 대체)|
|~~name~~|id를 사용할 것|텍스트|
|method|입력된 정보들의 전달 방식|`get`, `post`|
|action|정보들을 처리할 서버상의 프로그램 지정|텍스트|
|autocomplete|이전 입력 내역 있을 시 자동완성|`on`, `off`|

<br>

> `<form>` 태그 없이도 정보 제출이 가능하지만, 활용시 여러 유용한 기능들이 있음 

<br>

***

<br>

## 폼 요소

### `<label>`
각 입력 양식의 레이블을 표시  
`★` 입력 양식의 **클릭 가능 영역** 확장

|속성|역할|값|
|:--|:--|:--|  
|for|어떤 입력 양식의 레이블인지 지정|해당 입력 양식 요소의 id값|

<br>

### `<input>`
|공통 속성|역할|값|비고|
|:--|:--|:--|:--|
|id|고유값, label과 연결|텍스트||
|autocomplete|자동완성|boolean||
|autofocus|페이지로 들어올 때 커서가 위치|boolean|페이지에서 하나만 사용되어야 함|
|disabled|수정 불가, 값이 전송되지 않음|boolean||
|name|서버로 전송될 항목명|텍스트||
|readonly|수정 불가, 입력된 값은 전송됨|boolean||

<br>
<br>

`<input type="text">` : 일반 텍스트 입력  
`<input type="password">` : 패스워드 입력 (••• 등으로 표시)  
`<input type="tel">` : 전화번호 입력 (모바일 등에서 전화번포 키패드 표시)

|속성|역할|값|
|:--|:--|:--|  
|placeholder|입력값이 공백일 시 보여질 텍스트|텍스트|
|maxlength|최대 글자 수|숫자|

<br>
<br>

`<input type="number">` : 숫자값 입력  

|속성|역할|값|
|:--|:--|:--|  
|max|최대 입력값|숫자|
|min|최소 입력값|숫자|
|step|입력 가능한 값의 간격 (2: 0, 2, 4, 8)|숫자|

<br>
<br>

`<input type="checkbox">` : 체크박스   

|속성|역할|값|
|:--|:--|:--|  
|checked|체크로 초기화 여부|boolean|

<br>
<br>

`<input type="radio">` : 라디오(택일)  

|속성|역할|값|
|:--|:--|:--|  
|checked|체크로 초기화 여부|boolean|
|name|속한 선택지의 구분자|텍스트|

<br>
<br>

`<input type="file">` : 파일 첨부   

|속성|역할|값|
|:--|:--|:--|  
|multiple|여러 파일 가능 여부|boolean|

<br>
<br>
<br>

### `<select>`와 `<option>`
`<select>` : 선택지  

|속성|역할|값|
|:--|:--|:--|
|id|고유값, label과 연결|텍스트|
|name|서버로 전송될 항목명|텍스트|

`<option>` : 선택 항목  

|속성|역할|값|비고|
|:--|:--|:--|:--|
|value|서버로 전송될 값|텍스트||
|selected|선택 여부|boolean|`<select>`당 하나의 `<option>`에만 가능|

<br>
<br>
<br>

### `<textarea>`
여러 줄의 텍스트를 입력할 수 있는 태그

|속성|역할|값|
|:--|:--|:--|
|placeholder|입력값이 공백일 시 보여질 텍스트|텍스트|
|maxlength|최대 글자 수|숫자|
|rows|보이는 줄의 수|숫자|

<br>
<br>
<br>

### `<button>`
|속성|역할|값|
|:--|:--|:--|
|type|버튼의 역할|`submit`, ~~`reset`~~, `button`|
|disabled|비활성화|boolean|

`[주의]` 제출용 버튼이 아닐 시 type을 '**button**'으로 지정할 것

<br>
<br>
<br>

***

<br>

## HTML 최종 실습과제
CSS로 요소별 디자인이 되어 있습니다. HTML 요소들을 채워 넣어 아래의 모습을 완성하세요.

![과제 결과](https://gitlab.com/junseol86/fastcampus-lecture-codes/-/raw/master/2020-spring/02-html/09/screenshots/html-final.png)   

* <a href="https://gitlab.com/junseol86/fastcampus-lecture-codes/-/blob/master/2020-spring/02-html/09/html-final.html" target="_blank">HTML 최종 과제 실습 코드</a>
* <a href="https://gitlab.com/junseol86/fastcampus-lecture-codes/-/blob/master/2020-spring/02-html/09/html-final-complete.html" target="_blank">HTML 최종 과제 완성본 코드</a>
* <a download="fastcampus-ad.png" href="https://gitlab.com/junseol86/fastcampus-lecture-codes/-/raw/master/2020-spring/02-html/09/fastcampus-ad.png" target="_blank">사용된 이미지 파일 다운</a>